{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"21","quiz":[{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج البخار في داخل المحرك","b":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","answer":"2"},{"id":325,"question":"في شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك، هل يجوز لسائق المركبة الانتقال إلى المسلك الذي يقع على يسار المسلك الأوسط؟","a":"كلا.","b":"يجوز له عند تجاوز مركبة متجاوزة بشرط أن لا تكون المركبة التي يسوقها مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","b":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","b":"تزيد سرعة المركبة","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","b":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","answer":"1"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","b":"صحيح","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","b":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","answer":"1"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"كمية الزيت في الكارتير","b":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل يشمل تعريف المركبة في القانون الدراجة الهوائية ذات عجلتين أو ذات ثلاث عجلات؟","a":"يشمل الدراجة الهوائية ذات العجلتين فقط.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","b":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"2"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","b":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":326,"question":"متى يجوز تجاوز مركبة من جانبها الأيسر؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"في حالة وجود مسلكان أو أكثر في نفس الاتجاه.","answer":"1"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","b":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","b":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","answer":"1"},{"id":329,"question":"في مفترق طرق :","a":"يجوز تجاوز دراجة نارية تجر مقطورة .","b":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين .","answer":"2"},{"id":327,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يجوز تجاوز مركبة في المفترق؟","a":"عند تجاوز مركبة تسير على اقل من أربع عجلات.","b":"عند تجاوز مركبة تسير على عجلتين.","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","b":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل الضوء العالي","b":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","b":"تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء","answer":"1"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","b":"عندما تسخن بطانة الفرامل","answer":"1"},{"id":328,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التوقف في جميع الحالات على مسافة 4م من اقرب قضيب سكة حديد","b":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","b":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","answer":"1"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب مساحة لمس الاطار","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"قياس التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يشمل تعريف الحيوانات في القانون الكلاب والقطط والطيور الداجنة؟","a":"نعم.","b":"كلا.","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"المحرك لا يعمل","b":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","answer":"1"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في المولد","b":"في الكاربوريتر","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}